
\phantomsection \label{subsubsec:SAE651}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE651}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE651}{SAÉ6.PilPro.01}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Pilotage de projets techniques complexes R\&T } % SAÉPilPro67 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1ogPFbB3O5F37AcAAUWDpr3Fgxt4DEzBEI7g8DAniYDs/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S6 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 4h CM/TD et 6h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 4h CM/TD et 6h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& PilPro \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{30}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{30} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T spécialisé en Pilotage de Projets Réseaux,
lorsqu'il est en charge d'un projet complexe impliquant différentes
technologies R\&T, cerne tant les besoins techniques et matériels que
les ressources humaines pour mettre en place l'environnement nécessaire
au projet. Il assure ensuite sa réalisation et son exploitation y
compris en cas de crise (par exemple de cybersécurité).
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    {\bfseries Description}

Le professionnel PilPro, en faisant preuve d'esprit d'analyse, de
réactivité et de flexibilité, doit argumenter et valoriser les choix
qu'il effectue dans le pilotage de son projet~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  sur la solution technique retenue (infrastructure, services, \ldots)\,;
\item
  sur les équipements matériels choisis\,;
\item
  sur les ressources humaines (choix des collaborateurs, prestataires,
  éventuels recrutements sur la
  base de fiches de postes, etc.)\,;
\item
  sur l'organisation quotidienne du projet y compris lorsqu'il doit
  faire face à une gestion de crise
  (cyber par exemple).
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Type de livrables ou de productions}

L'évaluation s'appuiera sur tout ou partie des éléments suivants~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  dossier ou rapport d'étude
\item
  \textabbrv{QCM}
\item
  Jeux de rôle
\item
  grille de suivi du travail\,;
\item
  présentation orale (en français ou en anglais).
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01PilPro} \textit{Rédaction d'un appel d'offres ou d'un cahier des charges technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02PilPro} \textit{Animation technique d'équipes pluridisciplinaires}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03PilPro} \textit{Coordination d'équipes sur une partie de projet R\&T ou sa totalité}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.04PilPro} \textit{Mise en place de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.05PilPro} \textit{Livraison et suivi technique de projet R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{PilPro2} Gérer des activités R\&T en terme organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01PilPro} \textit{Rigueur dans le pilotage d'un projet R\&T dans sa globalité}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02PilPro} \textit{Flexibilité dans la gestion des équipes et des tâches}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03PilPro} \textit{Prise de responsabilité envers les équipes}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.04PilPro} \textit{Valorisation de solutions déployées, ou d'offres techniques, ou d'offres commerciales}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.05PilPro} \textit{Force de proposition de solutions R\&T innovantes responsables}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R601}{\textcolor{ressourceC}{R6.01}} Anglais : Insertion professionnelle 2
\tabularnewline
\hyperlink{R602}{\textcolor{ressourceC}{R6.02}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Communiquer en tant que futur cadre intermédiaire
\tabularnewline
\hyperlink{R651}{\textcolor{ressourceC}{R6.PilPro.04}} Pilotage et valorisation d'un projet R\&T
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE651Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\hyperlink{SAE651Ex2}{Exemple 2} : Journée de simulation de recrutement
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE651Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Il s'agira de faire une étude de cas telle qu'elle pourrait être confiée
à un professionnel PilPro. Cette SAÉ peut être envisagée sur plusieurs
semaines en vue d'une journée d'action finale qui pourrait mettre en
lumières les compétences acquises, avec des démonstrations, des
conférences, des interventions d'étudiants et/ou de spécialistes.\\
En fonction de l'orientation choisie par les équipes, les étudiants
auront à réaliser un projet de A à Z. Le projet peut être dans l'esprit
d'un appel à projet, et devant un jury de professionnel, un groupe
d'étudiants doit défendre sa position~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  en réponse à une offre d'emploi ou un poste
\item
  en réponse à une solution sécurité (mise en place d'outils de
  supervision)
\item
  en valorisant la ou les solution.s choisie.s
\end{itemize}
On peut penser qu'une gestion de crise au sein d'une entreprise soit
aussi propice à la mise en action de nombreuses compétences.
L'étudiant.e devant faire preuve d'analyse, et de réactivité, de
flexibilité. \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE651Ex2}{Exemple 2} : Journée de simulation de recrutement}} \\
	\hline
	On peut penser à intégrer cette SAÉ dans une journée de simulation de
recrutement.\\
Une simulation de jury~: les étudiants devront défendre une offre devant
un jury professionnel.\\
La démonstration d'un nouveau produit dans le cadre d'une offre complète
de sécurité.\\
JSR, journée de simulation de recrutement~: Il s'agit de faire passer
des entretiens d'embauche à des étudiants pour une offre qu'ils ont
eux-mêmes choisie et analysée, devant un jury `mixte' associant des
professionnels et enseignants. C'est un exercice très formateur pour les
étudiant(e)s futurs diplômés sur le marché du travail.\\
Forum de présentation de projet~: flyer, pitch, réseaux sociaux,
présentation de stands de projets techniques, etc. \\
\hline
\end{tabular}
